%%
%%  experiments-setup.tex 
%% 


\section{Οργάνωση πειραμάτων}
\subsection{Δεδομένα}
Το σετ δεδομένων που χρησιμοποιήθηκε για την εκπαίδευση και τον έλεγχο των μοντέλων ήταν ή CK++ database όπου είχε εικόνες από τα ίδια πρόσωπα σε επτά διαφορετικά συναισθήματα.
Τα συναισθήματα ήταν η χαρά, ο θυμός, η περιφρόσυνηση, ο φόβος, η λύπη, η αηδία, και το ουδέτερο συναίσθημα. Οι περισσότερες εικόνες ήταν ήδη σε γκρι κλίμακα αλλά πέρασαν όλες από μία προεπερξεργασία ώστε
να έχουν το ίδιο μέγεθος (128Χ128) πριν χρησιμοποιηθούν από το μοντέλο. 
\subsection{Πείραμα 1- Custom νευρωνικό δίκτυο με 7 συναισθήματα}
Σε αυτό το πείραμα χωρίζεται το σετ δεδομένων σε 90 $\%$ σετ εκπαίδευσης και σε 10$\%$ σετ ελέγχου. Αυτός ο διαχωρισμός γίνεται τυχαία. Ακολουθεί η εκπαίδευση του μοντέλου με το σετ εκπαίδευσης και έπειτα μετριέται η 
ακρίβεια του μοντέλου στην ικανότητα του να προβλέψει επιτυχώς το συναίσθημα από το σετ ελέγχου. Η εκπαίδευση έγινε επαναληπτικά όπου σε κάθε επανάληψη επιλέχθηκε ένα τυχαίο δείγμα εκπαίδευσης 50 εικόνων για κέθε συναίσθημα
προκειμένου να γίνει οπισθοδρόμια εκπαίδευση με χρήση πακέτου εισόδων. Συνολικά γίνανε τρεις τέτοιες επαναλήψεις μέχρι να ολοκληρωθεί η εκπαίδευση του μοντέλου και εν συνεχεία να γίνει η πρόβλεψη των συναισθημάτων.
\subsection{Πείραμα 2- Custom νευρωνικό δίκτυο με 4 συναισθήματα}
Επειδή τα συναισθήματα ακόμα και για τον ίδιο τον άνθρωπο πολλές φορές είναι μπερδεμένα και δεν γίνονται εύκολα αντιληπτά ειδικά όταν αυτά είναι πιο σύνθετα όπως η αηδία ή καταδίκη, σε αυτό το πείραμα συμμετείχαν μόνο τέσσερα πολύ
βασικά και διακριτά συναισθήματα. Αυτό της χαράς, της λύπης, του θυμού και του φόβου. Η διαδικασία εκπαίδευσης και πρόβλεψης είναι παρόμοια με αυτή που περιγράφηκε και στο πρώτο πείραμα.
\subsection{Πείραμα 3- Custom νευρωνικό δίκτυο με 7 συναισθήματα και επιλυτές}
Σε αυτό το πείραμα συγκεκριμένα για συναιθήματα που παρατηρήθηκε πως τα παραπάνω μοντέλα είχαν δυσκολία να αναγνωρίσουν δημιουργήθηκαν επιλυτές όπου πρακτικά είναι μοντέλα τα οποία εκπαιδεύονται να αναγνωρίζουν αν υπάρχει ή όχι ή ένα συναίθημα.
Παραδείγματος χάρην η καταδίκη πολλές φορές συγχέεται με το συναίσθημα του θυμού. Για αυτό σε αυτό το πείραμα υπάρχει πέρα από το βασικό μοντέλο πρόβλεψης και ένα μοντέλο το οποίο προβλέπει αν ένα συναίσθημα είναι όντως αυτό της καταδίκης.
Οπότε όταν το βασικό μοντέλο προβλέπει ότι ένα συναίσθημα είναι είτε αυτό του θυμού ή της καταδίκης καλείται το μοντέλο επιλυτής να επιβεβαίωση ή να διαψεύσεις αυτή την πρόβλεψη.
\subsection{Πείραμα 4- Custom νευρωνικό δίκτυο με 7 συναισθήματα επιτροπή}
Σε αυτό το πείραμα δημιουργείται μία επιτροπή από 7 μοντέλα τα οποία έχουν εκπαιδευτεί με παρόμοιο τρόπο όπως έχει περιγραφεί πιο πάνω. Η πρόβλεψη του μοντέλου γίνεται με ψηφοφορία όπου κάθε μοντέλο προβλέπει ένα συναίσθημα και η πρόβλεψη του
προσμετράται ως μία ψήφος για το συναίθημα που πρόβλεψε. Τελικά το συναίθημα που προκύπτει ως πρόβλεψη είναι αυτό με τις περισσότερες ψήφους. Σε περίπτωση ισοψηφίας υπάρχει και ένα μοντέλο επιλυτής το οποίο καλείται μόνο
όταν υπάρχει ισοψηφία στην επιτροπή.
\subsection{Πείραμα 5- Χρήση Flux για νευρωνικό δίκτυο με 7 συναισθήματα}
Η ίδια λογική με το πείραμα 1 με την διαφορά ότι χρησιμοποιήθηκε το νευρωνικό δίκτυο από το Flux πακέτο της Julia. 
\subsection{Πείραμα 6- Χρήση Flux για νευρωνικό δίκτυο με 4 συναισθήματα}
Η ίδια λογική με το πείραμα 2 με την διαφορά ότι χρησιμοποιήθηκε το νευρωνικό δίκτυο από το Flux πακέτο της Julia. 
\subsection{Πείραμα 7- Χρήση Flux για νευρωνικό δίκτυο με 7 συναισθήματα και επιλυτές}
Η ίδια λογική με το πείραμα 3 με την διαφορά ότι χρησιμοποιήθηκε το νευρωνικό δίκτυο από το Flux πακέτο της Julia. 
\subsection{Πείραμα 8- Χρήση Flux για νευρωνικό δίκτυο με 7 συναισθήματα επιτροπή}
Η ίδια λογική με το πείραμα 1 με την διαφορά ότι χρησιμοποιήθηκε το νευρωνικό δίκτυο από το Flux πακέτο της Julia. 
\section{Χαρακτηριστικά Υπολογιστή}
Τα πειράματα γίνανε σε υπολογιστή με επεξεργαστή AMD Ryzen 7 2700X Eight-Core Processor 3.70 GHz (64 bit αρχιτεκνονική) και 16 GB RAM.
